\myChapter{Anexo C}\label{chap:anexoc}
\minitoc\mtcskip
\vfill

\section{Manual de Usuario}
A continuación se procederá a explicar el uso paso a paso del Middleware ConNet diseñado en este proyecto. Al abrir el Middleware se mostrará la pantalla principal con tres pestañas, la primera pestaña tiene lo necesario para iniciar y gestionar la conexión, la segunda pestaña contiene las gráficas acerca del funcionamiento de la comunicación y por último, la tercera pestaña muestra las estadísticas de las redes que se han comunicado con el sistema.

\subsubsection{Pestaña Network Connection}
Lo primero que ha de hacerse es pulsar sobre el protocolo deseado por el que se iniciará la comunicación, habrá que elegir entre el protocolo no orientado a la conexión UDP y el protocolo orientado a la conexión TCP.
Los siguiente que se hará será establecer los puertos de entrada y salida porque los cuáles se recibirán y enviarán mensajes a las nuevas redes, por último se pulsará el boton de Connect por el cual abriremos la conexión con el protocolo seleccionado, a través de los puertos elegidos.

Para conectar una red el usuario no ha de hacer nada en el Middleware, tan solo ha de enviar un mensaje a través de la red que se desee conectar al sistema. Este mensaje será una cadena que contendrá los siguientes campos separados por comas:
\begin{itemize}
\item IPOrigen
\item IPDestino
\item Palabra Hello
\item Nombre de la red
\end{itemize}

Cuando el mensaje sea mandado veremos que tanto en la pantalla de logs del Middleware como en la lista de redes, aparece la nueva añadida. Si se pulsa esta red en la lista de redes, se desplegará una ventana con los datos de la red y la posibilidad de borrarla si se pulsa sobre el botón delete que hay en dicha ventana. Si confirmamos el borrado de la red aparecerá un mensaje en la pantalla de logs del Middleware que informa de dicho borrado.

\subsubsection{Pestaña Plots}
Esta pestaña se ha diseñado para mostrar en tiempo real el comportamiento de los paquetes a través del Middleware. Podemos ver cuatro gráficas al entrar en dicha pestaña, las dos gráficas situadas mas arriba serán dos gráficas fijas que muestran el conteo de paquetes totales recibidos y enviados de cada red de la simulación anterior. Las dos gráficas de abajo en cambio, muestra en tiempo real los paquetes recibidos y enviados totales en el Middleware.
Justo debajo de cada gráfica se pueden ver una serie de botones. Cada botón tiene una funcionalidad concreta para cada una de las gráficas, así pués la funcionalidad para cada botón es la siguiente:

\begin{itemize}

\item Primer botón: devuelve la gráfica a su vista original.
\item Segundo botón: cambia a una vista anterior a la actual.
\item Tercer botón: cambia a una vista posterior a la actual.
\item Cuarto botón: permite mover y hacer zoom en la gráfica.
\item Quinto botón: amplía la zona de la gráfica que queda dentro del rectángulo dibujado con el raton.
\item Sexto botón: configura el tamaño de la gráfica.
\item Séptimo botón: exporta la gráfica como una imagen con el nombre y la ruta que se introduzcan.
\item Octavo botón: edita parámetros de la gráfica.


\end{itemize}

\subsubsection{Pestaña Statistics}
En la última pestaña están ubicadas en forma de lista las estadísticas de cada red. Los datos que se han medido y mostrado por cada red son los siguientes:

\begin{enumerate}
\item Nombre de la red.
\item Paquetes recibidos.
\item Paquetes enviados.
\item Paquetes recibidos perdidos.
\item Paquetes enviados perdidos.
\item Porcentaje del total de paquetes recibidos.
\item Porcentaje del total de paquetes enviados.
\item Porcentaje del total de paquetes recibidos perdidos.
\item Porcentaje del total de paquetes enviados perdidos.


\end{enumerate}

Esta pestaña también cuenta con un botón para exportar estas estadísticas a un fichero .CSV que directamente puede ser abierto en forma de tabla por Microsoft Excel o OpenOffice Calc. 